中國大吹「脫貧了」好來收錢？農民看到一紙通告全傻眼

2021/03/04 00:17
〔即時新聞／綜合報導〕中共領導人習近平上月25日宣稱，中國近億農村貧困人口實現全部脫貧，創造「人間奇蹟」。也許是農民都有錢了，近日廣西一農村就宣布，國家不再補助健保費用，從本月1日起，每人每年支付的健保費將從280元（約新台幣1200元）上漲到720元人民幣（約新台幣3100元）。
根據《亞洲自由電台》報導，廣西賓陽縣一村委會2月26日發出通知，表示從本月1日開始，每人每年支付的醫療健保費將由280元上漲至720元人民幣，漲幅超過2.5倍。報導指出，有農民受訪表示，地方大幅提高健保費，將讓貧者更貧，他並稱，在西部雲南、貴州、廣西等地，農民負擔相當重，生病大多是自己順其自然。另外，報導也提到，就連280元的保費，全家算下來也已是部分農民不小的負擔。
報導指，以前農民交付醫療健保只占小部分，其餘由國家政府補助，最初每人每年才10元人民幣，2019年增至250元至400元人民幣之間，近期政府又取消補貼，農民需要獨力負擔。
習近平25日於「全國脫貧攻堅總結表彰大會」上表示，中國近億農村貧困人口實現全部脫貧，創造「人間奇蹟」；他宣稱，中國脫貧攻堅戰取得全面勝利，現行標準下9899萬農村貧困人口全部脫貧，更自豪「創造了彪炳史冊的人間奇蹟」。而該表彰會結束後，立刻有中媒拍馬屁獻上「習金句」：「沒有哪一個國家能在這麼短的時間內實現幾億人脫貧」。

餓死曬班窮支未真正脱貧

窮人死哂就脫貧

真正原因應該真係無錢
啲養老金……

好快就會話全民小康

脫貧就有錢了，仲唔快快交稅

逼到d窮人死曬咪脫貧囉

訓咗幾耐?新年份告已用了全民小康，無得返轉用了，
再嚟只有全民老王

啱呀物理消滅貧窮

$720 x 14 億

嘩...又進帳成萬億

屈你已經好有錢 所以你要俾錢我

今次真係支那就快爆煲

第一中國有冇14億人，唔知
第二係唔係個個交，唔知

總加速師
然後繼續徵收賦稅, 越徵越稅
歷史正在上演

真係加大滅貧力度

又回血

呢招高到呢⋯⋯

打疫苗死左都可以脫貧

韭菜都生唔切

回血劍

想像到d小粉紅依頭上網恭賀完全民脫貧 果頭就係村口見到依張野

滅貧（物理）

中国反正獨裁
點解唔直接徵富人稅補貼窮人？
橫掂都冇得走

中国加油，冇油点加速？

咩野叫貧

係困境

全民走出困境

每年720，
其實以大陸人既收入，
個比例真係好高

共匪做嘢之前，一定會事先張揚試水溫
刁斤平：全民已經脫貧，你們現在這麼富有，是時候增加稅收了

黨照顧農民咁耐 而家脫貧好應該進貢返黨

富人通通都同班領導人係同一堆，點解要搞自己友而唔搞堆三唔識七嘅韮菜

認同

原來宣布全面脫貧就係為左加保費

你講完呢句起碼玩多三十年

嘈咩，共產嘛

又要送疫苗搞外交，又要大撒B俾阿拉非黑人兄弟，翠大大幾有face屎，做蝗民梗係要交多啲税

無直接關係

笑乜 佢個標準同做法不嬲都話有自己一套 班小粉紅又受

Btw 咪撚痴埋黎話大家都係中國人 要一樣

支那徵窮人稅補貼富人就差唔多

大割特割

抄一個馬雲100億

都唔夠抄1億個賤民500蚊

14億回血劍唔係講笑

暴力脫貧

咱们几千萬偉大中共黨員还没赚夠，沒辦法

唔交咪抄家 政府收720 , 地方官收多280 齊頭1000 添呀

支那雜總： 咱們的鳩菜肥大鳥

一個人 720
Cls

割韭菜

交陀地

7百幾都比唔起 唔係窮到咁呀

將讓貧者更貧

邊有貧者
犯咗黨安法

大部分人搵2000-4000一個月
一年720都未至於比唔起既

自稱發展中國家好窮贏盡全世界優惠援助，再對內宣布全面脫貧又贏盡全中國
共產黨真係做咩都要贏兩次

脫完貧有錢咪收割囉

冇補貼仲要上繳

好快到香港

要爆一早爆左啦

可惜農民起義既成本愈黎愈高，熱兵器年代無槍真係打條鐵

定位應該係每年收入三千以上

連農民睇割 睇嚟翠翠 庫房吉晒都似

上面班人都唔係傻嘅，你有張良計，我有過牆梯，用返燒糧倉個concept，交唔到數未被自殺／消失，農民同村長，大家都識揀啦

人間奇蹟

對外就話自己發展中國家，要錢就問歐美

唯有覆多幾個POST賺多幾個三毛

班農民咁都唔起義？

係

農民收入邊有

五星旗五粒星有一粒係你哋農民
仲想點？

咁城市果邊係咪一樣變左720一年？

全國脫貧攻堅總結表彰大會

咩事

啲鄉民好似一年先得千幾蚊

現代中国農民起義=北京跪求

有一億人係每年4000 低過絕對貧窮線

我諗唔止

活在地獄鬼國窮撚到仆街都要被搶

720 交上去上面

實則要交1440

將支出變收入勁屈機

沒有哪一個國家能在這麼短的時間內實現幾億人脫貧

啱呀

收割猛如風 韭菜吹又生

反而想知啲小粉紅有幾多個住農村

學史太林咁 迫撚死幾百萬最撚燶閪嘅人然後話國家啲窮人消失了

農民收入真係冇咁多
雖然有得住有得食唔洗支出幾多
但隨時全家夾埋一年先有萬零蚊
當你3個人 咁就2160
真係好多架啦

掉去西伯利亞食冰
中国要上山下鄉幾多次先整得哂啲窮人去食薯

屌，習大大發現咁做冇後果，心諗做遲左

中國減少貧窮人口
中國減少貧窮人口

生存都成問題
仲唔反枱
(好快到港豚

整個鐘，倒數到0就成功脱貧，邊撚到有奇跡？老吹就得！

餓死哂啲下欄野邊個做

養老金係用黎幫貪官養老架韭菜WFC

農民都有2000-4000一個月既話
就唔洗咁多農民工出城市打工喇

好似d 保險狗咁，一開始讚到你飄飄然，抬高你既身價，然後sell 你買保險你就搵唔到理由拒絕

根本表面同脫貧，暗裡唔再補貼加收平民錢，用意在於真正脫貧(要呢班最窮嘅人落地府)，好明顯係中國人口清洗。再一次重現滅殺中國同胞。

支共對外就為人民，話人民擁護支共、國家；對內就直接清洗自己人民。

究竟中國人幾時先真正覺醒，呢個幻境幾時先破滅?中國幾時滅共?

醫保炸，都未計其他野，年收三千交交埋埋可能仲要借錢過日

死L晒算唔算爆？

明明話脫左貧點解自己現實仲咁窮？
惟一解釋係國家無當佢地係人

支那人人工平均得個幾千蚊